國泰加位唔加人手 空服員呻：廁所長龍派餐時間增

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空 ，被質疑為增加載客量而罔顧服務質素。國泰今年4月陸續為其波音機隊的經濟客艙增加座位，由原來每行9個座位變成每行10個座位，新改動令本來18.5吋闊的座位窄上加窄。除乘客慘變沙甸魚外，空中服務員亦叫苦連天。國泰空中服務員工會今年7月向會員進行調查，不少會員反映增加座位後人手無增加，令派餐時間大增，而行李存放空間不足令航班更容易出現延誤。

國泰早在兩年前已計劃增加波音客機的經濟艙座位。據了解，目前有不足10架波音777客機完成改裝，由每行3-3-3座椅排列，增加1個座位至3-4-3排列，而座位闊度由18.5吋收窄至17.1吋。國泰空中服務員工會主席胡綺薇指，工會收到不少會員反映，增加座位後影響工作效率，故7月開始於網上進行問卷調查，估計目前有逾百個回覆。

座位變窄，乘客投訴亦增多。胡形容，不少乘客要「膊頭掂膊頭」。胡表示，最多會員反映洗手間大排長龍的問題，雖乘客數目增加，但洗手間仍只有約6至7個，故等候時間亦大增。另外亦衍生行李存放空間不足的問題，「乘客手提行李唔夠位擺，可能要轉寄艙，延誤會多咗」。而目前為避免行李存放空間不足，國泰只叫地勤人員「睇緊啲」。

另外，胡又透露國泰早前不理工會反對，突更改三藩市機組人員的酒店住宿安排，由原本位於三藩市中心的Marriott Marquis Hotel，改為位於罪案率高的奧克蘭Oakland Marriott City Center。胡稱工會曾赴該酒店視察，發現酒店附近已有不少露宿者，故擔心機組人員安全，惟國泰回應指因三藩市酒店供應緊張，故要更改酒店安排。

國泰航空回覆東網指，波音777客機客艙座椅布置為業界標準，大部分國際航空公司均採用，預計明年年底前為旗下65架波音777-300ER和波音777-300客機完成裝設新經濟客艙座椅，另亦會於波音777客機內增設一個乘客洗手間。而有關機組人員酒店住宿安排，國泰指新安排的酒店由著名品牌營運，在接待航空公司機組人員方面擁有豐富經驗，而不少國際航空公司亦安排機組人員入住此酒店。

班侍應唔係以為唔洗做呀

嫌辛苦咪唔好做囉，飛雞

辛苦咪唔好做囉，你唔做大把人搶住做
以為今時今日做飛雞好top好高尚
咪又係侍應一個 做得cx呢間西公司預左啦 鬼佬走哂大陸佬入資就係咁既下場 得罪講句企機底既知識同人工都開始高過班飛雞

侍應但要學點閂飛機門都幾慘

平時沖個杯麵仲慘過殺佢全家

靜係堆359,351都夠做死班飛g
77w 773 改埋仲開心

點解無人屌「空服員」

明明係「空姐」

所以要俾D冇味杯麵你食

有男人㗎